<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> 
<Data>
  <Task>
 <Name>Задача №1. Колесо Фортуны</Name>
 <Type>Тип №1</Type>
 <Description>
   Вас пригласили на телевизионную игру "Колесо фортуны". Колесо управляется электронным образом с помощью двух кнопок, которые сообщают колесу сильное (Strong) или слабое (Weak) вращение. Само колесо разделено  на равные  области - белую (White) и красную (Red). Вам сообщили, что в белой области колесо останавливается с вероятностью 0.3, а в красной – 0.7. Прибыль, которую вы получаете за игру, равна в следующему: При сильном вращении, если колесо остановиться в белой области 800$, если в красной 200$; При слабом вращении, если колесо остановиться в белой области -2500$, если в красной 1000$.
 </Description>
   <TaskUniq>task1</TaskUniq>
 <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberOne</Window>
 </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №2. Вложение денег в фондовой бирже</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
      Предположим, что вы хотите вложить на фондовой бирже 10 000 долларов в акции одной из двух компаний: A или B. Акции компании A являются рискованными, но могут принести 50% прибыли от суммы инвестиции на протяжении следующего года. Если условия фондовой биржи будут неблагоприятны, сумма инвестиции может обесценится на 20%. Компания B обеспечивает безопасность инвестиции с 15% прибыли в условиях повышения котировок на бирже и только 5% – в условиях понижения котировок. Все аналитические публикации, с которыми могут познакомится (а они всегда есть в изобилии в конце года), с вероятностью 60% прогнозируют повышение котировок и с вероятностью 40% – понижение котировок. В какую компанию следует вложить деньги?
      Информация, связанная с принятием решения, представлена в следующей таблице:
                             Повышении котировок               Понижении котировок
      Акции компании A	      5000	                            -2000
      Акции компании B	      1500	                            500
      Вероятность события	       0.6	                             0.4
    </Description>
    <TaskUniq>task2</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberOne</Window>
  </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №3: Для бизнеса требуются компьютеры</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
      Для бизнеса требуется выбрать малый, средний или большой (супер) компьютер, но при этом можно столкнуться с высоким или низким спросом покупателей на их обслуживание. Высокие и низкие спросы клиентов имеют 30% и 70% в зависимости от случая. Прибыль от выбранной функции компьютерной системы и опрос покупателей от сервиса фирмы представлены в таблице ниже.
                                        Высокий спрос (вероятность 30%)	    Низкий спрос (вероятность 70%)
      Аренда Большой комп-ой системы	    $200,000                          –$20,000
      Аренда Средней комп-ой системы	    $150,000                           $20,000
      Аренда Малой комп-ой системы               $100,000                           $20,000
    </Description>
    <TaskUniq>task3</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberOne</Window>
  </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №4: Вложение денежных средств либо в 7,5%-ные облигации, либо 1% – специальный фонд</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
      Предположим, у вас имеется возможность вложить деньги либо в 7,5%-ные облигации, которые продаются по номинальной цене, либо в специальный фонд, который выплачивает лишь 1% дивидендов. Если существует вероятность инфляции, процентная ставка  возрастает до 8%, и в этом случае номинальная стоимость облигаций увеличится на 10%, а цена  акций фонда - на 20%. Если прогнозируется спад, то процентная  ставка понизится до  6%. При этих условиях ожидается, что номинальная стоимость облигаций поднимется на 5%, а цена акций фонда увеличится на 20%. Если состояние экономики остается неизменным, цена акций фонда увеличится на  8%, а номинальная стоимость облигаций не изменится. Экономисты  оценивают в 20% шансы наступления инфляции и 15% - наступления спада. Ваше решение относительно инвестиций принимается с учетом экономических условий следующего года.
    </Description>
    <TaskUniq>task4</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberFour</Window>
    </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №5: Производство продукции быстрого питания.</Name>
    <Type>Тип №2</Type>
    <Description>
      Фирма планирует производство новой продукции быстрого питания в национальном масштабе. Исследовательский отдел убежден в большом успехе  новой продукции и хочет внедрить ее немедленно, без рекламной кампании на рынках сбыта фирмы. Отдел маркетинга положение вещей оценивает иначе 	и предлагает провести интенсивную рекламную компанию. Такая кампания обойдется в 100 000 долларов, а в случае успеха принесет 950 000 долларов годового дохода. В случае неуспеха рекламной компании (вероятность этого составляет 30%) годовой доход оценивается лишь в 200 000 долларов. Если рекламная компания не проводится вовсе, годовой доход оценивается в 400 000 долларов при условии, что покупателям понравится новая продукция (вероятность этого равна 0.8,) и в 200 000 долларов с вероятностью 0.2, если покупатели останутся равнодушными к новой продукции.
    </Description>
    <TaskUniq>task5</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberFive</Window>
  </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №6: Симметричная монета.</Name>
    <Type>Тип №2</Type>
    <Description>
      Симметричная монета бросается 3 раза.
    </Description>
    <TaskUniq>task6</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Task_6.PageOptions</Window>
  </Task>
  <Task>
    <Name>Задача №7: Симметричная игральная кость.</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
      Симметричная игральная кость бросается 2 раза.
    </Description>
    <TaskUniq>task7</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Task_7.PageOptions</Window>
  </Task>
  <Task>
 <Name>Задача №8. Компания Intel.</Name>
 <Type>Тип №1</Type>
 <Description>
Фирма Intel производит партии продукции с 0.8%, 1%, 1.2% и 1,4% бракованных изделий с вероятностями 0.4, 0.3, 0.25 и 0.05 соответственно. Три потребителя А, В и С заключили контракт сфирмой на получение партий изделий с процентном некачественных изделий не выше 0.8%, 1.2% и 1.4% соответственно.Фирма штрафуется в сумме 1000 долларов за каждый пункт процента (пункт процента - это одна десятая процента) в случае, когда процент некачественных изделий выше указанного. Наоборот, поставка партий изделий с меньшим процентом бракованных изделий, чем оговорено в контракте, приносит фирме прибыль в 500 долларов за каждый пункт процента. Предполагается, что партии изделий перед отправкой не проверяются.
 </Description>
   <TaskUniq>task8</TaskUniq>
 <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberEight</Window>
  </Task>
	<Task>
    <Name>Задача №9. Строительство в Арканзасе.</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
      Фирма планирует открыть новое предприятие в Арканзасе. В настоящее время имеется возможность построить либо крупное предприятие, либо небольшое, которое через два года можно будет расширить при условии высокого спроса на выпускаемую продукцию. Рассматривается задача принятия решений на десятилетний период. Фирма оценивает, что на протяжении этих 10 лет, вероятность высокого и низкого спроса на производимую продукцию будет равна 0.75 и 0.25 соответственно. Стоимость немедленного строительства крупного предприятия равна 5 миллионов долларов, а небольшого - один миллион долларов. Расширение малого предприятия  через два года обойдется фирме в 4.2 миллиона долларов. Прибыль, получаемая от функционирования производственных мощностей на протяжении 10 лет, приводится в следующей таблице.
                                                            Высокий спрос      Низкий спрос
Большое предприятие сейчас	                1000           300
Небольшое предприятие сейчас	                250             200
Расширенное предприятие через 2 года	 900             200

    </Description>
    <TaskUniq>task9</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberNine</Window>
  </Task>
	<Task>
    <Name>Задача №10. Строительство в Арканзасе с учетом процента.</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
     Решите предыдущее упражнение в предложении, что ежегодная учетная ставка равна 10% и что решение принимается с учетом инфляции.
    </Description>
    <TaskUniq>task10</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberNine</Window>
  </Task>
	<Task>
    <Name>Задача №11. Строительство в Арканзасе.</Name>
    <Type>Тип №1</Type>
    <Description>
Решите упражнение 9 в предположении, что спрос может быть высоким, средним и низким с вероятностью 0.7, 0.2 и 0.1 соответственно. Расширение небольшого предприятия будет проведено лишь в том случае, если на протяжении первых двух лет спрос будет высоким. Следующая таблица содержит данные о прибылях за год. Альтернатива	Ожидаемый доход в течение года (тысяч долларов)
	                                       Высокий спрос  Средний спрос  Низкий спрос
Большое предприятие сейчас	             1000        500             300
Небольшое предприятие сейчас	               400        280             150
Расширенное предприятие через 2 года	900        600             200
    </Description>
    <TaskUniq>task11</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberNine</Window>
  </Task>
	<Task>
    <Name>Задача №12. Задача о грузовике.</Name>
    <Type>Тип №2</Type>
    <Description>
      Фирма планирует открыть новое предприятие в Арканзасе. В настоящее время имеется возможность построить либо крупное предприятие, либо небольшое, которое через два года можно будет расширить при условии высокого спроса на выпускаемую продукцию. Рассматривается задача принятия решений на десятилетний период. Фирма оценивает, что на протяжении этих 10 лет, вероятность высокого и низкого спроса на производимую продукцию будет равна 0.75 и 0.25 соответственно. Стоимость немедленного строительства крупного предприятия равна 5 миллионов долларов, а небольшого - один миллион долларов. Расширение малого предприятия  через два года обойдется фирме в 4.2 миллиона долларов. Прибыль, получаемая от функционирования производственных мощностей на протяжении 10 лет, приводится в следующей таблице.
    </Description>
    <TaskUniq>task12</TaskUniq>
    <Window>DecisionSupportSystem.Tasks.TaskNumberNine</Window>
  </Task>
</Data>
