<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> 
<Data>
 <Task>
 <Name>Задача №1. Колесо Фортуны</Name>
 <Type>Тип №1</Type>
 <Description>
 Вас пригласили на телевизионную игру "Колесо фортуны". Колесо управляется электронным образом с помощью двух кнопок, которые сообщают колесу сильное (Strong) или слабое (Weak) вращение. Само колесо разделено  на равные  области - белую (White) и красную (Red). Вам сообщили, что в белой области колесо останавливается с вероятностью 0.3, а в красной – 0.7. Прибыль, которую вы получаете за игру, равна в следующему: При сильном вращении, если колесо остановиться в белой области 800$, если в красной 200$; При слабом вращении, если колесо остановиться в белой области -2500$, если в красной 1000$.
 </Description>
 <NavigationWindow>DecisionSupportSystem.Interfaces.Task_1_3.MainNavigationTask13</NavigationWindow>
 </Task>
 <Task>
 <Name>Задача №8. Компания Intel.</Name>
 <Type>Тип №1</Type>
 <Description>
Фирма Intel производит партии продукции с 0.8%, 1%, 1.2% и 1,4% бракованных изделий с вероятностями 0.4, 0.3, 0.25 и 0.05 соответственно. Три потребителя А, В и С заключили контракт сфирмой на получение партий изделий с процентном некачественных изделий не выше 0.8%, 1.2% и 1.4% соответственно.Фирма штрафуется в сумме 1000 долларов за каждый пункт процента (пункт процента - это одна десятая процента) в случае, когда процент некачественных изделий выше указанного. Наоборот, поставка партий изделий с меньшим процентом бракованных изделий, чем оговорено в контракте, приносит фирме прибыль в 500 долларов за каждый пункт процента. Предполагается, что партии изделий перед отправкой не проверяются.
 </Description>
 <NavigationWindow>DecisionSupportSystem.Interfaces.MainNavigationTask8</NavigationWindow>
 </Task>
	<Task>
		<Name>Задача №5: Фирма планирует производство новой продукции быстрого питания в национальном масштабе.</Name>
		<Type>Тип №1</Type>
		<Description>
			Фирма планирует производство новой продукции быстрого питания в национальном масштабе. Исследовательский отдел убежден в большом успехе  новой продукции и хочет внедрить ее немедленно, без рекламной кампании на рынках сбыта фирмы. Отдел маркетинга положение вещей оценивает иначе 	и предлагает провести интенсивную рекламную компанию. Такая кампания обойдется в 100 000 долларов, а в случае успеха принесет 950 000 долларов годового дохода. В случае неуспеха рекламной компании (вероятность этого составляет 30%) годовой доход оценивается лишь в 200 000 долларов. Если рекламная компания не проводится вовсе, годовой доход оценивается в 400 000 долларов при условии, что покупателям понравится новая продукция (вероятность этого равна 0.8,) и в 200 000 долларов с вероятностью 0.2, если покупатели останутся равнодушными к новой продукции.
		</Description>
		<NavigationWindow>DecisionSupportSystem.Interfaces.Task_5.MainNavigationTask5</NavigationWindow>
	</Task>
</Data>
